<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Spielplan Nationaltheater Weimar</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/spielplan.php</link><description>Spielplan Nationaltheater Weimar</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://www.nationaltheater-weimar.de/images/dnt-logo.png</url><title>Spielplan Nationaltheater Weimar</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/spielplan.php</link></image><lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 12:20:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Kuckuck im Koffer</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3126</link><description>Zwei Reisende treffen sich an einem Wegweiser, verweilen und lernen einander kennen. Stück für Stück entpacken sie ihre Koffer, es entspinnt sich ein musikalisches Spiel mit den klingenden Dingen, die sie zum Vorschein bringen, und aus dem Spiel entfalten sich kleine und große Geschichten, bis die beiden schließlich weiter müssen… In Matthias Kauls Musiktheater erleben Kinder zwischen 3 und 7 Jahren, wie ein zauberhaftes Sang- und Klanggeschehen aus dem Spiel mit Alltagsgegenständen und der menschlichen Stimme entsteht.
»Kuckuck im Koffer«, das 2012 an der Deutschen Oper Berlin entstand und sich dort zum Dauerbrenner entwickelte, ist eines der letzten Stücke des kürzlich verstorbenen Komponisten Matthias Kaul. Kaul war einer der außergewöhnlichsten Erscheinungen im Neue Musik-Betrieb der letzten Jahrzehnte: Klangforscher, Instrumententüftler, musikalischer Clown und liebevoller Künstler. Ioana Petre entwickelt und inszeniert nach ihrer erfolgreichen Inszenierung von »Die Königin der Farben« dieses Kindermusiktheater nun in Weimar.
»Kuckuck im Koffer«, wird auch in einer mobilen Version in Kindergärten und in Grundschulklassenzimmern aufgeführt. Für diesbezügliche Anfragen und Buchungen melden Sie sich unter: michaela.untermann@nationaltheater-weimar.de</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3126</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/2/3126/8777_sth1_kuckuck_im_koffer_candy_welz_009.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Buddenbrooks – Verfall einer Familie</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=2645</link><description>Theaterfassung von Beate Seidel und Christian Weise
Der 1929 mit dem Nobelpreis gekrönte erste Roman von Thomas Mann erzählt die Geschichte der angesehenen Lübecker Kaufmannsfamilie Buddenbrook über vier Generationen hinweg:
Anfangs läuft alles bestens im Hause Buddenbrook. Der Umzug in ein neues prächtiges Heim in der Mengstraße liegt hinter ihr, die Honoratioren der Stadt geben sich die Klinke in die Hand, die Kinder wachsen behütet auf. Aber der wirtschaftliche Erfolg, der Wohlstand, die gesellschaftliche Reputation stehen auf wackligen Füßen, denn ein anderes, rücksichtsloseres Geschäftsgebaren macht sich breit, das mit dem Buddenbrookschen Moralbegriff, der sich unter dem Motto »... sey mit Lust bey den Geschäften am Tage, aber mache nur solche, daß wir bey Nacht ruhig schlafen können« subsumiert, wenig zu tun hat.
Aus der Perspektive der 3. Generation, der drei Geschwister Tony, Christian und Thomas Buddenbrook, erleben wir Aufstieg und Fall dieser Familie. Während Christian sich dem Familienkodex zu entziehen versucht, indem er Kunst und Krankheit zum Lebensprogramm erhebt, lässt sich Tony aus Liebe zu heißer Schokolade und feuchtem Napfkuchen in eine Ehe schicken, die zum Scheitern verurteilt ist.  Der ehrgeizige Thomas bemüht sich indessen als neuer Chef der Firma dem Selbstbild des honorigen Kaufmanns zu genügen. Aber je verzweifelter er darum kämpft, die Fäden in der Hand zu behalten, umso klarer tritt ihm die Vergeblichkeit dieses Kampfes vor Augen.
Thomas Manns Familienaufstellung erleben Sie in einer opulenten Inszenierung von Christian Weise unter Beteiligung des Schauspielensembles, des Opernchores und der Staatskapelle Weimar auf der Großen Bühne des DNT.</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=2645</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/1/2645/8016_sth1_buddenbrooks-063-foto_candy_welz.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ariadne auf Naxos</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3284</link><description>Libretto von Hugo von Hofmannsthal
Ausgezeichnet mit dem Deutschen Theaterpreis DER FAUST 2020 in der Kategorie »Regie Musiktheater«.
Der reichste Mann der Stadt gibt einen geselligen Abend, der nach Kunst und Unterhaltung mit einem Feuerwerk beendet werden soll. Die angeheuerten Künstler*innen könnten unterschiedlicher nicht sein: Während sich Zerbinetta mit ihrem Anhang auf eine lustige Tanzmaskerade einstimmt, treffen die Opernsänger*innen letzte Vorbereitungen für die Tragödie »Ariadne auf Naxos«.
Kurz vor Veranstaltungsbeginn wird der Plan überraschend geändert: »Ariadne« und die Maskerade sollen gleichzeitig gezeigt werden! Spontan müssen sich die Künstler*innen miteinander arrangieren, Tragödie mit Komödie und Todessehnsucht mit Lebenslust kreuzen. Dabei offenbaren sich nicht nur Gegensätze, denn je näher sich die Truppen kommen, desto deutlicher wird, dass sie auch Gemeinsamkeiten haben.
Martin G. Berger, der am DNT bereits »Candide« inszenierte, setzt das im Stück geforderte ›Gleichzeitig Spielen‹ in die Tat um. Der Regisseur lädt das Publikum zu einer opulenten Zeitreise ins Jahr 1916, Uraufführungsjahr von Strauss‘ und Hofmannsthals Oper, ein. Mit Überraschungen im ganzen Haus lässt er die Zuschauer*innen so humorvoll wie tiefgründig ins Innenleben von Zerbinetta, Ariadne, Harlekin und Co. blicken. Gekoppelt mit dem satten Strauss-Klang der Staatskapelle unter Dominik Beykirch präsentiert das Ensemble eine mitreißende »Ariadne« - so plastisch und lebendig, wie sie selten erlebt werden kann.
Treten Sie ein ins Haus des reichen Mannes, in dem zwischen rauschender Party und hoher Kunst die Frage verhandelt wird, wie wir uns ausdrücken, leben und lieben wollen!
Für seine fulminante Inszenierung, deren erste Premiere im März 2020 pandemiebedingt die einzige Vorstellung blieb, wurde Berger mit dem Deutschen Theaterpreis DER FAUST ausgezeichnet. In der Kategorie »Regie Musiktheater« überzeugte die Jury sein »intelligentes Verwirrspiel, das vom Dadaismus bis ins Herz unserer heutigen Gesellschaft reicht und Raum lässt für Jazzmusik, Operettenparodien, ein feministisches Manifest, den Stummfilm, Genderfragen und vieles mehr«.
Eine Inszenierung, drei Perspektiven: 
&#13;
Nach der Pause verteilt sich die Handlung von »Ariadne auf Naxos« für etwa 15 Minuten auf drei verschiedene Orte im Theater: im Saal, im Wandelgang und im Foyer. Dort erleben Sie entweder die ernste Oper, die jazzige Dada-Performance oder das Drag-Spektakel nebst Manifest und Stummfilmmusik! Damit Sie auch einen Einblick von den anderen Spielorten erhalten, werden alle Spielorte live per Video auf die jeweils anderen Bühnen übertragen. Sie entscheiden beim Kauf, welche der drei gleichwertigen Perspektiven Sie einnehmen möchten. Nach den 15 Minuten erleben alle das Ende der Oper wieder gemeinsam im Saal.
&#13;
Interessierte Besucher*innen, die alle drei Spielorte erleben wollen und sich aus diesem Grund weitere Aufführungen der Oper ansehen möchten, bekommen gegen Vorlage ihrer bereits genutzten Karte eine weitere Karte mit 30% Ermäßigung. Abonnent*innen erhalten 40% Ermäßigung auf den Vollpreis.

ℹ️ Hintergrundinfos und Eindrücke von den Proben finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3284</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/2/3284/8810_sth1_can_20200304_063.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 28 May 2023 18:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Der Wanderer</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3242</link><description>Franz Schubert Andante aus dem sinfonischen Fragment D-Dur D 936a (bearb. v. Peter Gülke)
Franz Schubert / Instr. Franz Liszt Fantasie C-Dur »Der Wanderer« op. 15 D 760
Anton Bruckner Sinfonie Nr. 6 A-Dur
»Versenkung und Ekstase« lautet das vielsagende Motto der Liszt-Biennale Thüringen 2023. Im geistigen Fokus des Konzerts der Staatskapelle Weimar steht dabei Liszts Orchesterfassung von Schuberts berühmter »Wanderer-Fantasie«, einem 1822 ursprünglich für Klavier solo komponierten Werk, durch das sich die Melodie von Schuberts eigenem Lied »Der Wanderer« wie ein roter Faden zieht. »Der Teufel soll dieses Zeug spielen!«, äußerte der Komponist selbst über das anspruchsvolle Werk, das in seiner komplexen, quasi orchestralen Satztechnik Liszts Klavierstil bereits vorwegnimmt.
Bruckner scheint in seiner 6. Sinfonie regelrecht von kammermusikalischem Denken auszugehen, das er in höchste Dimensionen ausweitet und stellenweise regelrecht verwegen aufbegehren lässt. Musik mit ganz und gar eigenem Charakter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3242</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/3/3242/9146_sth1_matthiaskirschnereit_helbig.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 27 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate></item><item><title>Schnee</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3133</link><description>»Erinnern Sie sich noch an den ersten Schneefall in einem Spätherbst oder Winter Ihrer Kindheit? Es war wie der Einbruch einer anderen Realität. Etwas Scheues, Seltenes, das uns besuchen kommt, das sich herabsenkt und die Welt um uns herum verwandelt, ohne unser Zutun, als unerwartetes Geschenk.« (Hartmut Rosa)
Schnee. Das ist nur ein Wort. Doch wie kaum eine andere Substanz ist Schnee mit der Erinnerungsmagie der Kindheit aufgeladen und die physikalische Einsicht, dass er lediglich Wasser ist, hat deshalb zunächst geringe Bedeutung. Dieses wandelbare, meteorologische Phänomen, dieses scheue, wuchtige, romantisierende, verzaubernde, befriedende, unberechenbare und tötende Ereignis wird Ausgangspunkt einer Suche der jungen Spieler*innen nach einem eigenen poetischen Zugang. Wie erinnert man sich an die erste beeindruckende Erfahrung mit diesem zu Kristallen gefrorenen Wasser? Schnee ist ein Naturphänomen, das uns umhüllt und befriedet. Er kann aber auch eine Naturgewalt sein, die, was sie zudeckt, zerstört. Für viele wird er jährlich zur sportlichen Herausforderung. Und doch wissen wir im Zuge des fortschreitenden Klimawandels nicht, ob es in Zukunft im Winter noch schneien wird. Oder im Frühling, im Sommer oder nie mehr?
Der musikalisch choreografische Abend verknüpft halb vergessene Erinnerungen des Ensembles, Ereignisse, die sich ihrer Einflussnahme entziehen, und ihre Versuche, in einer sich beschleunigenden Welt an etwas festzuhalten.
Zu Upcycling und Nachhaltigkeit der Produktion:&#13;
Das Bühnen- und Kostümbild wird im Sinne der Nachhaltigkeit aus alten Bühnen- und Bekleidungsmaterial von Isabell Marx konzipiert und in unseren Werkstätten aufgearbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3133</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/1/3133/8198_sth1_schnee_1500x1000px.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 27 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Matinee zur Premiere »I Capuleti e i Montecchi - Romeo und Julia«</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3357</link><description>Wir freuen uns sehr, Sie zur Premierenmatinee von »I Capuleti e i Montecchi - Romeo und Julia« im Foyer des DNT Weimar begrüßen zu dürfen. Wenige Tage vor der Premiere dieser Produktion am 3.6.2023 im Großen Haus stellen Ihnen das Regieteam und die musikalische Leitung Stück und Inszenierung vor, verschaffen exklusive Einblicke in ihre Arbeit und vermitteln Hintergrundinformationen. Außerdem erleben Sie Sängerinnen und Sänger der Produktion, die Ihnen Ausschnitte aus dem Werk vorstellen. Die Premierenmatineen der Musiktheatersparte sind ein besonderes Angebot an Sie, sich mit unserer Arbeit vertraut zu machen, Ihren Opernbesuch vorzubereiten und die mitwirkenden Künstler*innen hautnah zu erleben. Zudem ist es uns ein wichtiges Anliegen, mit unserem Publikum auf diesem Wege in Kontakt zu treten.
Freier Eintritt!</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3357</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/2/3357/9149_sth1_motiv_capuleti_end_web_1500.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 27 May 2023 15:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Das Ballhaus (Le Bal)</title><link>https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3121</link><description>In einer Bearbeitung für das Deutsche Nationaltheater und Staatskapelle Weimar
1983 erschien die berühmte Verfilmung des Theaterstücks »Le Bal« in der Regie von Ettore Scola. Und sie brachte das Kinopublikum zum Staunen. Denn erzählt wird die Geschichte des sich dem Ende neigenden 20. Jahrhunderts auf ungewöhnliche Weise: Angefangen in den 1920er-Jahren erlebt das Publikum eine Zeitreise ganz ohne Sprache, dafür mit viel Musik und jeweils zeitgenössischen Tänzen von Tango bis Disco. Treffpunkt der ganz unterschiedlichen Figuren ist ein fiktives Ballhaus, vor dem die großen historischen Ereignisse keinen Halt machen. Hier trifft sich die Gesellschaft in all ihren Facetten. Es begegnen sich nicht bloß Menschen verschiedener sozialer Schichten beim Tanz, sondern auch ihre unterschiedlichen Weltanschauungen und Ideologien treffen aufeinander: Die Aufbruchsstimmung der Goldenen Zwanziger wird genauso spürbar wie der bald folgende Zusammenbruch durch den Zweiten Weltkrieg oder die Umwälzungen im Zuge der 68er-Bewegung.
Nun hat sich die Welt naturgemäß weitergedreht und neue einschneidende Ereignisse haben die Menschen in Weimar und überall auf der Welt bis in die Gegenwart geprägt, erheitert und manches Mal erschüttert. Grund genug sich diesem Stoff mit frischem Blick zu widmen, der 1994 in einer Bearbeitung von Steffen Mensching schon einmal eine Aufführung am DNT erfuhr, die ein Teil unseres langjährigen Publikums in guter Erinnerung behalten hat. Gemeinsam mit Künstler*innen aller Sparten des Theaters entwickelt Hausregisseur Jan Neumann die Geschichte neu, fragt, ob der Homo Erectus eigentlich tanzen konnte und überlegt, wie wir uns auf dem Tanzboden nach einer überstandenen Pandemie bewegen werden. Aus dem Großen Haus wird zum zweiten Mal ein glänzendes Ballhaus, in das Sie herzlich eingeladen sind.

    
&#13;
Das Programmheft zur Inszenierung gibt es jetzt auch online.

Zum Download hier klicken &gt;</description><guid isPermaLink="false">https://www.nationaltheater-weimar.de/de/programm/stueck-detail.php?SID=3121</guid><enclosure url="https://www.nationaltheater-weimar.de/files/2/1/3121/9019_sth1_das-ballhaus_candy-welz_044_nationaltheater-weimar.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 26 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>