[
    {
        "type": "StuKo Pinnwand",
        "pubDate": "Tue, 11 Mar 2025 15:27:00 +0100",
        "pubUnix": 1741699620.0,
        "title": "Film Screening\u00bbTHE EMPTY GRAVE\u00ab (Friday, 21 March 2025 | 7:30 PM | Audimax)",
        "author": "Anagha Pandancherry",
        "link": "https://www.uni-weimar.de/university/news/message-boards/titel/film-screening-the-empty-grave-friday-21-march-2025-730-pm-audimax-2/",
        "summary": "To mark the International Day against Racism (21 March), the Diversity Office and the Equal Opportunity Office are showing the film &raquo;THE EMPTY...",
        "content": "<p class=\"bodytext\">To mark the International Day against Racism (21 March), the Diversity Office and the Equal Opportunity Office are showing the film \u00bbTHE EMPTY GRAVE\u00ab (Original version in Swahili, German and English with English subtitles, PG 12) in the Audimax.&nbsp;</p><p>All members and affiliates of the Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar are cordially invited to attend!&nbsp;</p><p>Admission is free.</p><p>More info at: <a href=\"http://www.uni-weimar.de/en/equity-at-bauhaus-movies\">www.uni-weimar.de/en/equity-at-bauhaus-movies&nbsp;</a><br />&nbsp;</p>",
        "content_encoding": "html",
        "tags": [
            "Universit\u00e4t",
            "Architektur und Urbanistik",
            "Bau- und Umweltingenieurwissenschaften",
            "Kunst und Gestaltung",
            "Medien",
            "StuKo",
            "Piazza",
            "Internationales"
        ],
        "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/7/csm_equityatbauhaus_Logo-quadratisch_1ad8c7e653.png"
    },
    {
        "type": "StuKo Pinnwand",
        "pubDate": "Wed, 05 Mar 2025 09:17:00 +0100",
        "pubUnix": 1741159020.0,
        "title": "Moovijob Day Luxembourg",
        "author": "Kerstin Schekatz",
        "link": "https://www.uni-weimar.de/university/news/message-boards/titel/moovijob-day-luxembourg/",
        "summary": "Wie jedes Jahr findet Ende M&auml;rz wieder der Moovijob Day Luxembourg statt.Die Jobmesse bietet eine ausgezeichnete Gelegenheit f&uuml;r Studierende...",
        "content": "<p class=\"bodytext\" style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Wie jedes Jahr findet Ende M\u00e4rz wieder der <strong>Moovijob Day Luxembourg</strong> statt.<br /><br />Die Jobmesse bietet eine ausgezeichnete Gelegenheit f\u00fcr Studierende und AbsolventInnen, sich mit \u00fcber 150 luxemburgischen Arbeitgebern sowie Aus- und Weiterbildungsinstituten auszutauschen, um Karrierem\u00f6glichkeiten zu entdecken und wertvolle Kontakte zu kn\u00fcpfen.<br /><br /><strong>Die wichtigsten Infos zur Veranstaltung:</strong></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">????\ufe0f Freitag, <strong>28. M\u00e4rz 2025</strong> \u2014 von 9.30 Uhr bis 17.00 Uhr</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">???? Veranstaltungsort: Luxexpo The Box in Luxemburg</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">???? Der Eintritt ist frei, eine Anmeldung wird empfohlen</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">???? Mehr Infos unter: <a href=\"https://de.moovijob.com/veranstaltungen/moovijob-day/luxembourg\" style=\"color: #467886; text-decoration: underline;\"><a href=\"https://de.moovijob.com/veranstaltungen/moovijob-day/luxembourg\" target=\"_blank\">de.moovijob.com/veranstaltungen/moovijob-day/luxembourg</a></a><br />&nbsp;</p>",
        "content_encoding": "html",
        "tags": [
            "Universit\u00e4t",
            "Architektur und Urbanistik",
            "Bau- und Umweltingenieurwissenschaften",
            "Kunst und Gestaltung",
            "Medien",
            "StuKo",
            "Piazza"
        ],
        "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/4/6/csm_UEbergangsicon_ead2915d55.png"
    },
    {
        "type": "StuKo Pinnwand",
        "pubDate": "Tue, 04 Mar 2025 07:52:00 +0100",
        "pubUnix": 1741067520.0,
        "title": "ArbeiterKind.deM\u00f6glichkeiten der Studienfinanzierung | M\u00e4rz + April 2025",
        "author": "Michaela Albrecht",
        "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/arbeiterkindde-moeglichkeiten-der-studienfinanzierung-maerz-april-2025/",
        "summary": "Sehr gern machen wir wieder auf unsere kommenden Angebote f&uuml;r Studieninteressierte und Studierende aufmerksam - der Schwerpunkt liegt auf dem...",
        "content": "<p class=\"bodytext\" style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Sehr gern machen wir wieder auf unsere kommenden Angebote f\u00fcr Studieninteressierte und Studierende aufmerksam - der Schwerpunkt liegt auf dem wichtigen Thema Studienfinanzierung. Gerade f\u00fcr (m\u00f6gliche) Studierende der ersten Generation ist die Finanzierungsfrage oft ma\u00dfgeblich bei der Entscheidung f\u00fcr oder wider einem Studium. Aber auch nach dem Studienstart bleibt Finanzierung ein anhaltendes Thema. Damit m\u00f6glichst viele Sch\u00fcler:innen, Studieninteressierte und bereits Studierende \u00fcber BAf\u00f6G, Stipendien und Co. informiert werden und die Vielfalt an M\u00f6glichkeiten f\u00fcr sich nutzen, w\u00e4re es wunderbar, wenn viele auf unsere Reihe aufmerksam gemacht werden - los geht es bereits diese Woche, am kommenden Donnerstag!&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Das Programm:</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Donnerstag, 6. M\u00e4rz '25 I 18:00 - 19:30 Uhr I Studienfinanzierung - ein \u00dcberblick!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Montag, 24. M\u00e4rz '25 I 18:30 - 20:00 Uhr I Studienfinanzierung durch BAf\u00f6G: Was du wissen musst!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Montag, 29. April '25 I 18:30 - 20:00 Uhr I Chancen nutzen: Stipendien- auch f\u00fcr dich!?</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Zur Info:</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">*&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Man kann sich zu allen Veranstaltungen anmelden oder sich einzelne rauspicken!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">*&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Alle Veranstaltungen finden virtuell \u00fcber Zoom statt.</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">*&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Alle Angebote von ArbeiterKind.de sind f\u00fcr unsere prim\u00e4ren Zielgruppen kostenfrei.</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Anmeldung zur Onlinereihe:</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Weitere Infos und die M\u00f6glichkeit sich anzumelden, gibt es hier: \"M\u00f6glichkeiten der Studienfinanzierung\"_Fr\u00fchjahr 2025 | ArbeiterKind.de-CiviCRM &lt;https://civi.arbeiterkind.de/onlinereihe_studienfinanzierung_fruehjahr2025&gt;</p>",
        "content_encoding": "html",
        "tags": [
            "Universit\u00e4t",
            "Architektur und Urbanistik",
            "Bau- und Umweltingenieurwissenschaften",
            "Kunst und Gestaltung",
            "Medien",
            "StuKo",
            "Sprachen",
            "Piazza"
        ],
        "image": null
    },
    {
        "type": "StuKo Pinnwand",
        "pubDate": "Tue, 25 Feb 2025 15:06:00 +0100",
        "pubUnix": 1740488760.0,
        "title": "Filmvorf\u00fchrung\u00bbDAS LEERE GRAB\u00ab (Freitag, 21. M\u00e4rz 2025 | 19:30 Uhr | Audimax)",
        "author": "Anagha Pandancherry",
        "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/filmvorfuehrung-das-leere-grab-freitag-21-maerz-2025-1930-uhr-audimax/",
        "summary": "Anl&auml;sslich des Internationalen Tags gegen Rassismus (21. M&auml;rz) zeigen der Bereich Diversit&auml;t und das Gleichstellungsb&uuml;ro den Film...",
        "content": "<p class=\"bodytext\">Anl\u00e4sslich des Internationalen Tags gegen Rassismus (21. M\u00e4rz) zeigen der Bereich Diversit\u00e4t und das Gleichstellungsb\u00fcro den Film \u00bbDAS LEERE GRAB\u00ab (Originalfassung in Suaheli, Deutsch und Englisch mit englischen Untertiteln, FSK 12) im Audimax.&nbsp;</p><p>Alle Mitglieder und Angeh\u00f6rigen der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar sind herzlich dazu eingeladen!&nbsp;</p><p>Der Eintritt ist frei.</p><p>Mehr Infos auf: <a href=\"http://www.uni-weimar.de/equity-at-bauhaus-movies\">www.uni-weimar.de/equity-at-bauhaus-movies</a><br />&nbsp;</p>",
        "content_encoding": "html",
        "tags": [
            "Universit\u00e4t",
            "Architektur und Urbanistik",
            "Bau- und Umweltingenieurwissenschaften",
            "Kunst und Gestaltung",
            "Medien",
            "StuKo",
            "Piazza",
            "Internationales"
        ],
        "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/2/csm_equityatbauhaus_Logo-quadratisch_f88e273026.png"
    }
]