[{"type": "dummy", "pubDate": "Tue, 07 Mar 2023 09:46:00 +0100", "pubUnix": 0, "title": "Johanna-Maria Vanderwalle: HIWI gesucht - Professur Angewandte Mathematik", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/hiwi-gesucht-professur-angewandte-mathematik/", "summary": "Zum n&amp;auml;chstm&amp;ouml;glichen Zeitpunkt suchen wir in der Professur Angewandte Mathematik eine/einen studentische(n) Assistent*in im Umfang von ca...", "content": "<p class=\"bodytext\">Zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt suchen wir in der Professur Angewandte Mathematik eine/einen studentische(n) Assistent*in im Umfang von ca. 15-20h/Monat zu einem Stundensatz von 12 EUR/h.</p><p>Zu den Aufgaben geh\u00f6ren unterst\u00fctzende T\u00e4tigkeiten in Forschung und Lehre, z.B. in den Bereichen Datenerfassung, Recherche, Auswertung, sowie die Betreuung von wissenschaftlichen Workshops.</p><p>Bei Interesse melden Sie sich bitte bei Frau Johanna-M. Vanderwalle unter</p><p><a href=\"mailto:johanna-maria.vanderwalle@uni-weimar.de\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">johanna-maria.vanderwalle@uni-weimar.de</a>.</p><p>Professur Angewandte Mathematik</p><p><a href=\"https://www.uni-weimar.de/de/bauingenieurwesen/professuren/angewandte-mathematik/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><a href=\"https://www.uni-weimar.de/de/bauingenieurwesen/professuren/angewandte-mathematik/\" target=\"_blank\">www.uni-weimar.de/de/bauingenieurwesen/professuren/angewandte-mathematik/</a></a></p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Biete / Suche", "Piazza"], "image": null}, {"type": "dummy", "pubDate": "Mon, 06 Mar 2023 21:04:00 +0100", "pubUnix": 1, "title": "Sophie Foster: BIBLIOTHEK DER K\u00dcNSTLER*INNEN, WEIMAR - 08 MAR - WER IST DIESE FRAU? / WHO IS THIS WOMAN?", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/bibliothek-der-kuenstlerinnen-weimar-08-mar-wer-ist-diese-frau-who-is-this-woman/", "summary": "08.03-29.03.23 Vernissage 7pm11m3 ProjektraumKarl-Liebknecht-Stra&amp;szlig;e 16, Weimar&amp;nbsp;Anl&amp;auml;sslich des Internationalen Frauentags und des...", "content": "\n<![CDATA[<p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\" class=\"bodytext\">08.03-29.03.23 Vernissage 7pm</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">11m3 Projektraum</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe 16, Weimar</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">Anl\u00e4sslich des Internationalen Frauentags und des Monats der Frauengeschichte freuen sich Sophie Foster und Maria Paula Maldonado, ihre neues Projekt <em>Wer ist diese Frau? / Who is this Woman?</em> das darauf abzielt, die weniger bekannten Frauen des Bauhauses zu erforschen und zu feiern.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\"><br>Inspiriert durch ein Foto aus dem Bauhaus-Archiv: Eine Frau mit einer Maske von Oskar Schlemmer, die auf einem Stuhl von Marcel Breuer sitzt, tr\u00e4gt ein Kleid von Lis Beyer. Sofort wurde die Frage gestellt: \u201cWer ist diese Frau?\u201d Es gibt viele Spekulationen dar\u00fcber, wer diese Frau sein k\u00f6nnte, wobei die Bauh\u00e4user*innen Lis Beyer, Ise Gropius, Ruth Hollos und Immeke Schwollmann mit ihrer Identit\u00e4t in Verbindung gebracht werden. Mit dieser partizipativen Ausstellung laden wir die Besucher*innen ein, mehr \u00fcber diese Frauen zu erfahren und \u00fcber die weiteren Auswirkungen dieser Anonymit\u00e4t nachzudenken.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\"><br>Dar\u00fcber hinaus ist die <em>Bibliothek der K\u00fcnstler*innen Weimar</em> Teil des <em>FLINTA*-Kampftages</em> und veranstaltet vor der Vernissage von 15:30-18:30 Uhr auf dem Theaterplatz einen speziellen Tag der offenen Bibliothek, an dem sich Besucher*innen \u00fcber das Projekt und die Ausstellung informieren und eigene Beitr\u00e4ge einbringen k\u00f6nnen. Weitere Informationen finden Sie auf den beiden Websites <a href=\"http://11m3.de\" target=\"_blank\">11m3.de</a> und <a href=\"http://bdkw.org\" target=\"_blank\">bdkw.org</a> oder auf den Instagram-Accounts <a href=\"https://www.instagram.com/11m3_projektraum/\" target=\"_blank\">@11m3_projektraum</a> und <a href=\"https://www.instagram.com/bdk_weimar/\" target=\"_blank\">@bdkw_org</a>.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\"><strong>+++</strong></p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">To commemorate <em>International Women\u2019s Day</em> and <em>Women\u2019s History Month</em>, Sophie Foster and Maria Paula&nbsp;Maldonado&nbsp;are excited to share their&nbsp;upcoming window exhibition, <em>Wer ist diese Frau? / Who is this Woman?</em> which aims to explore and celebrate the lesser-known women of the Bauhaus.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">Inspired by a photo from the Bauhaus archive: a woman wearing a mask by Oskar Schlemmer, sitting on a chair by Marcel Breuer, wearing a dress by Lis Beyer. Immediately, the question was asked, \u201cWho is this woman?\u201d There is much speculation about who she could be, with the Bauhaus creatives Lis Beyer, Ise Gropius, Ruth Holl\u00f3s and Immeke Schwollmann, linked to her identity. Through this participatory exhibition, we invite visitors to learn more about these women and consider the implications of this anonymity.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">Additionally, <em>Bibliothek der K\u00fcnstler*innen Weimar</em> is part of the <em>FLINTA* Kampftag</em> programme and will host a special Open Library Day before the vernissage at Theaterplatz from 15:30-18:30 where visitors can find out more about the project and the exhibition as well as offer their own contributions. For more information you can visit both websites <a href=\"http://11m3.de\" target=\"_blank\">11m3.de</a> and <a href=\"http://bdkw.org\" target=\"_blank\">bdkw.org</a> or keep regularly updated via their Instagram accounts <a href=\"https://www.instagram.com/11m3_projektraum/\" target=\"_blank\">@11m3_projektraum</a> and <a href=\"https://www.instagram.com/bdk_weimar/\" target=\"_blank\">@bdkw_org</a>.</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left:0cm; margin-right:0cm\">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]>\n", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Kunst und Gestaltung", "Piazza"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/7/f/csm_83_55a41ab0b6.png"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Mon, 27 Mar 2023 07:00:00 +0200", "pubUnix": 1679889600.0, "title": "Michael Wallner: Einladung zur Ausstellungser\u00f6ffnung: \u00bbRosa Winkel. Als homosexuell verfolgte H\u00e4ftlinge in den Konzentrationslagern Buchenwald und Mittelbau-Dora\u00ab (Montag, 03. April, 17:00-19:00 Uhr)", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/einladung-zur-ausstellungseroeffnung-rosa-winkel-als-homosexuell-verfolgte-haeftlinge-in-den-konzen-3/", "summary": "Wir laden Sie herzlich zur Er&ouml;ffnung der Ausstellung &raquo;Rosa Winkel&laquo; am Montag, den 03. April 2023, 17:00 Uhr, in der...", "content": "<p class=\"bodytext\"><strong>Wir laden Sie herzlich zur Er\u00f6ffnung der Ausstellung \u00bbRosa Winkel\u00ab am Montag, den 03. April 2023, 17:00 Uhr, in der Universit\u00e4tsbibliothek ein.</strong></p><p><em>Programm:</em></p><p>Nach einem Gru\u00dfwort von Peter Benz, Pr\u00e4sident der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, f\u00fchren die Ausstellungsmacher*innen sowie Mitarbeitende der AIDS-Hilfe Weimar die G\u00e4ste mit thematischen Vortr\u00e4gen in die Ausstellung ein.<br />&nbsp;</p><p><strong>Ausstellungser\u00f6ffnung:</strong>&nbsp; Montag, 03. April 2023, 17:00</p><p><strong>Ausstellungszeitraum:</strong>&nbsp; 01. - 29. April 2023</p><p><strong>Ort:&nbsp;</strong>&nbsp;Universit\u00e4tsbibliothek (Steubenstr. 6, unteres Foyer)<br />&nbsp;</p><p><em>Zur Ausstellung:</em></p><p>Auf der Grundlage zahlreicher, teils erstmals der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentierter Fotos, schriftlicher Dokumente und Erinnerungsberichte erz\u00e4hlt die Ausstellung \u00bbRosa Winkel\u00ab, unter welchen Bedingungen als homosexuell verfolgte H\u00e4ftlinge in den Konzentrationslagern Buchenwald und Mittelbau-Dora litten und welche Erfahrungen der Diskriminierung und Kriminalisierung sie auch nach der Befreiung machten.&nbsp;</p><p>Erarbeitet wurde die Ausstellung 2022 unter der Leitung von Dr. Daniel Schuch und Prof. Dr. Jens-Christian Wagner mit Studierenden der FSU&nbsp;Jena in Kooperation mit der Stiftung Gedenkst\u00e4tten Buchenwald und Mittelbau-Dora.&nbsp;</p><p>Weitere Informationen finden Sie auf der <a href=\"https://www.uni-weimar.de/de/universitaet/struktur/zentrale-einrichtungen/bereich-diversitaet/aktuelles/titel/ausstellung-rosa-winkel-als-homosexuell-verfolgte-haeftlinge-in-den-konzentrationslagern-buchenwal-1/\">Webseite des Bereichs Diversit\u00e4t</a>.&nbsp;<br />&nbsp;</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "StuKo", "Bibliothek", "Piazza"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/user_upload/tx_newspinboard/81645/Pink_triangle.svg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Tue, 21 Mar 2023 14:23:11 +0100", "pubUnix": 1679401391.0, "title": "Pol.B Uni Weimar: Educational Trip to Buchenwald Memorial (Weimar)", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/educational-trip-to-buchenwald-memorial-weimar/", "summary": "Pol B. x Study Guides????Saturday, 22.04.23, 10am to 6pm????Goetheplatz, 9.30 amOn 22nd of April we will take the bus from Goetheplatz to Buchenwald...", "content": "<p class=\"bodytext\">Pol B. x Study Guides</p><p>????Saturday, 22.04.23, 10am to 6pm</p><p>????Goetheplatz, 9.30 am</p><p>On 22nd of April we will take the bus from Goetheplatz to Buchenwald Memorial at around 9.30. The memorial is a site for commemoration and education about a concentration camp of the national-socialist time as well as the Soviet Camp Nr. 2. The educational day will be led by a memorial professional. The program is not entirely defined yet and also depends on the group and your personal interests, which is why we added a few questions for you below (please take some time to answer, no previous knowledge required). However, the program will definitely include a guided tour that lasts around 2h and a group specific workshop. The program will end around 6pm when we will take the bus back to Weimar.</p><p><strong>The whole day will be held in English</strong></p><p>The number of participants is limited to 25 persons.&nbsp;Covid tests (trust based) and masks indoors are mandatory.&nbsp;</p><p>If you would like to join, please use this registration link and answer the questions as good as you can:</p><p><a href=\"https://cloud.bau-ha.us/apps/forms/s/mp2GwJSEe67pcwxAzojinNXT\" target=\"_blank\">cloud.bau-ha.us/apps/forms/s/mp2GwJSEe67pcwxAzojinNXT</a></p><p>Once you filled out the questions and registered you will receive another mail with further information around beginning of April.</p><p>For further questions don't hesitate to contact<br />pol.b@m18.uni-weimar.de</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Internationales"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/7/5/csm____Sharepic_5ed2cfd06b.png"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Mon, 27 Feb 2023 17:24:00 +0100", "pubUnix": 1677511440.0, "title": "Noa Akosua Josephine Wilhelmi: BUILD IT! MOBILE PARTICIPATION LAB (3 ECTS) 06.03.- 17.03.2023", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/build-it-mobile-participation-lab-3-ects-0603-17032023-1/", "summary": "The project&nbsp;&raquo;BAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH&Uuml;RINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR&laquo;&nbsp;is entering the next phase!The aim...", "content": "<p class=\"bodytext\" style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">The project&nbsp;<strong>\u00bbBAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH\u00dcRINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR\u00ab</strong>&nbsp;is entering the next phase!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">The aim of the project is to strengthen the&nbsp;exchange&nbsp;of the university with&nbsp;<strong>local and regional actors of&nbsp;civil society</strong>&nbsp;and to take up&nbsp;<strong>current issues</strong>&nbsp;<strong>for teaching</strong>. A&nbsp;multifunctional, mobile setting&nbsp;is to be created with which teaching projects can be implemented at&nbsp;learning locations off campus. In parallel, all participants will engage in&nbsp;workshops&nbsp;with&nbsp;participatory&nbsp;approaches&nbsp;and develop special&nbsp;methods.&nbsp;A&nbsp;short summary of the process so far can be found on the&nbsp;project website or on the digital project pinboard:&nbsp;<a href=\"http://www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\" target=\"_blank\">www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor</a>&nbsp;<br /><a href=\"https://app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\" target=\"_blank\">app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3</a></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><strong>Semester break&nbsp;-&nbsp;Build it!&nbsp;- Second course (3 ECTS)</strong><br /><strong>Construction Phase</strong>&nbsp;1 with Alex R\u00f6mer from Construclab:&nbsp;<a href=\"http://www.constructlab.net/\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\" target=\"_blank\">www.constructlab.net</a>&nbsp;<br />Time:&nbsp;06.03.- 17.03.2023<br />Location: Workshop A&amp;U<br />Goal: Implement prototype from compact week<br />Registration at:&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=57457&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\"><a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;amp;status=init&amp;amp;vmfile=no&amp;amp;publishid=57457&amp;amp;moduleCall=webInfo&amp;amp;publishConfFile=webInfo&amp;amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\">bison.uni-weimar.de/qisserver/rds</a></a><br /><br /><strong>Summer Semester&nbsp;2023 -&nbsp;Participate!&nbsp;- Third course</strong><br /><strong>The mobile participation lab on the road</strong><br />Time:&nbsp;03.04.- 14.07.2023<br />More info soon</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">All who want to stay informed are welcome to contact us. We&nbsp;look forward to the design process with all of you!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Hannah Kordes, M.Arch Ph.D<br />Project coordinator<br />University Development<br />Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br /><a href=\"mailto:hannah.kordes@uni-weimar.de\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\">hannah.kordes@uni-weimar.de</a><br />Tel.: +49 (0) 36 43/58 12 64</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Bibliothek", "Piazza", "Internationales"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/8/b/csm_Trio_SW_a86f672ed8.jpg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Mon, 27 Feb 2023 17:19:00 +0100", "pubUnix": 1677511140.0, "title": "Noa Akosua Josephine Wilhelmi: BAUT MIT! DAS MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR (3 ECTS) 06.03.- 17.03.2023", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/baut-mit-das-mobile-partizipationslabor-3-ects-0603-17032023-1/", "summary": "Das Projekt&nbsp;&raquo;BAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH&Uuml;RINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR&laquo;&nbsp;geht in die n&auml;chste Phase!Ziel...", "content": "<p class=\"bodytext\" style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Das Projekt&nbsp;<strong>\u00bbBAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH\u00dcRINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR\u00ab</strong>&nbsp;geht in die n\u00e4chste Phase!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Ziel des Projektes ist es,&nbsp;den&nbsp;Austausch&nbsp;der&nbsp;Universit\u00e4t&nbsp;mit lokalen und regionalen&nbsp;Akteur*innen&nbsp;der&nbsp;<strong>Zivilgesellschaft</strong>&nbsp;zu st\u00e4rken und&nbsp;<strong>aktuelle Fragestellungen&nbsp;f\u00fcr die Lehre</strong>&nbsp;aufzugreifen.&nbsp;Entstehen soll ein&nbsp;multifunktionales, mobiles Setting,&nbsp;mit dem&nbsp;Lehrprojekte an&nbsp;Lernorten&nbsp;au\u00dferhalb des Campus&nbsp;umgesetzt werden k\u00f6nnen.&nbsp;Begleitend setzen sich alle Teilnehmer*innen&nbsp;in&nbsp;Workshops&nbsp;mit partizipativen Methoden auseinander&nbsp;und entwickeln&nbsp;individuell passende Herangehensweisen. Ein kleine Zusammenfassung des bisherigen Prozesses findet sich auf der&nbsp;Projektwebseite oder auf der digitalen Projektpinnwand:&nbsp;<a href=\"http://www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\">www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor</a><a href=\"https://app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\"><a href=\"https://app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3\" target=\"_blank\">app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3</a></a>&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><strong>Semesterferien&nbsp;\u2013&nbsp;Baut mit!&nbsp;\u2013&nbsp;Zweite&nbsp;Lehrveranstaltung (3 ECTS)</strong><br /><strong><strong>Bauphase&nbsp;</strong></strong>mit Alex R\u00f6mer von Construclab:&nbsp;<a href=\"http://www.constructlab.net/\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\" target=\"_blank\"><a href=\"http://www.constructlab.net/\" target=\"_blank\">www.constructlab.net</a></a><br />Wann:&nbsp;06.03.- 17.03.2023<br />Wo: Werkstatt A&amp;U<br />Ziel: Prototyp aus der Kompaktwoche umsetzen<br />Anmeldung&nbsp;unter:&nbsp;<a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=57457&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\"><a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;amp;status=init&amp;amp;vmfile=no&amp;amp;publishid=57457&amp;amp;moduleCall=webInfo&amp;amp;publishConfFile=webInfo&amp;amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\">bison.uni-weimar.de/qisserver/rds</a></a></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><strong>Sommersemester&nbsp;2023&nbsp;\u2013&nbsp;Wirkt mit!&nbsp;\u2013&nbsp; Dritte Lehrveranstaltung&nbsp;</strong><br /><strong><strong>Das mobile Partizipationslabor unterwegs</strong></strong><br />Wann:&nbsp;03.04.- 14.07.2023<br />Informationen folgen noch</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Alle, die informiert bleiben wollen, k\u00f6nnen sich gerne bei uns melden. Wir&nbsp;freuen uns&nbsp;auf&nbsp;den weiteren&nbsp;gemeinsamen Gestaltungsprozess!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Kontakt:&nbsp;Hannah Kordes, M.Arch Ph.D<br />Projektkoordinatorin<br />Universit\u00e4tsentwicklung<br />Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br /><a href=\"mailto:hannah.kordes@uni-weimar.de\" style=\"color: #954f72; text-decoration: underline;\">hannah.kordes@uni-weimar.de</a><br />Tel.: +49 (0) 36 43/58 12 64</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Bibliothek", "Piazza"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/e/c/csm_Trio_SW_8919265e45.jpg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Fri, 17 Feb 2023 16:30:00 +0100", "pubUnix": 1676644200.0, "title": "Yuliia Danyliuk: ARD/ZDF F\u00f6rderpreis 2023: Frauen + Medientechnologie", "link": "https://www.uni-weimar.de/university/news/message-boards/titel/ardzdf-foerderpreis-2023-frauen-medientechnologie/", "summary": "Frauen machen Medienzukunft!&nbsp; ARD und ZDF pr&auml;mieren wieder innovative Forschungsergebnisse aus dem Bereich der Medientechnologie. Der...", "content": "<p class=\"bodytext\">Frauen machen Medienzukunft!&nbsp; ARD und ZDF pr\u00e4mieren wieder innovative Forschungsergebnisse aus dem Bereich der Medientechnologie. <strong>Der Wettbewerb 2023 hat begonnen \u2013 Bewerbungen sind ab 1. November 2022 bis zum 31. M\u00e4rz 2023 m\u00f6glich.</strong></p><p>Zum f\u00fcnfzehnten Mal wird der ARD/ZDF F\u00f6rderpreis \u00bbFrauen + Medientechnologie\u00ab ausgeschrieben.</p><p>Bewerben k\u00f6nnen sich Absolventinnen von Hochschulen und Universit\u00e4ten in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. Ihre Abschlussarbeiten zu aktuellen technischen Fragestellungen aus dem Themenbereich der audiovisuellen Medien in Fernsehen, H\u00f6rfunk oder Online m\u00fcssen nach dem 1. Oktober 2020 angenommen worden sein.</p><p>Nach Abschluss einer ersten Beurteilungsphase werden im Juni 2023 zehn Nominierte der \u00d6ffentlichkeit vorgestellt. Nach einer weiteren Juryrunde werden im August 2023 die drei Preistr\u00e4gerinnen bekannt gegeben. Sie werden dann auf einer Preisverleihung im Oktober 2023 im Rahmen der Medientage M\u00fcnchen mit Geldpreisen im Gesamtwert von 10.000 \u20ac ausgezeichnet.</p><p>Katja Wildermuth, Intendantin des Bayerischen Rundfunks und Schirmherrin des Wettbewerbs 2023, formuliert das Ziel des F\u00f6rderpreises folgenderma\u00dfen: \u201e<em>F\u00fcr unsere Fach- und F\u00fchrungspositionen brauchen wir kompetente Frauen, die die Medienzukunft mit ihren Ideen mitgestalten. Das gilt besonders f\u00fcr den Technikbereich, in dem Frauen immer noch unterrepr\u00e4sentiert sind. Mit unserem Wettbewerb wollen wir talentierte Fachfrauen aufsp\u00fcren, sie ins Rampenlicht stellen und f\u00fcr eine T\u00e4tigkeit im \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk gewinnen.\u201c</em></p><p>Ausrichterin des ARD/ZDF F\u00f6rderpreises \u00bbFrauen + Medientechnologie\u00ab 2023 ist die ARD.ZDF medienakademie, die Fort- und Weiterbildungseinrichtung des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks in Deutschland.</p><p>Mehr Informationen finden Sie hier:&nbsp;<a href=\"https://www.ard-zdf-foerderpreis.de/aktuelles/\">Aktuelles | ARD/ZDF F\u00f6rderpreis (ard-zdf-foerderpreis.de)</a>.&nbsp;</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Piazza"], "image": null}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Thu, 16 Feb 2023 17:00:00 +0100", "pubUnix": 1676559600.0, "title": "Yuliia Danyliuk: Crash courses of the Career Point of Friedrich Schiller University Jena", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/crash-courses-of-the-career-point-of-friedrich-schiller-university-jena/", "summary": "The Career Point of&nbsp;Friedrich Schiller University Jena is offering crash courses (both English and German) for students.They are covering career...", "content": "<p class=\"bodytext\" style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">The Career Point of&nbsp;Friedrich Schiller University Jena is offering crash courses <strong><em>(both English and German)</em></strong> for students.</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">They are covering <strong>career topics</strong> such as job search, CV, cover letter, job interview, etc.&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Students from all universities are welcome to join the crash courses <strong>(for free).</strong></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Details and registration here: <a href=\"https://www.career.uni-jena.de/events.&amp;nbsp\" target=\"_blank\">www.career.uni-jena.de/events.&amp;nbsp</a>;</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">&nbsp;</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Piazza", "Internationales"], "image": null}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Sun, 15 Jan 2023 20:14:00 +0100", "pubUnix": 1673806440.0, "title": "Noa Akosua Josephine Wilhelmi: CALL TO PARTICIPATE (16.01-19.01.2023) - first courses mobile participation lab", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/call-to-participate-1601-19012023-first-courses-mobile-participation-lab-1/", "summary": "The project&nbsp;&raquo;BAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH&Uuml;RINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR&laquo;&nbsp;is entering the next phase!The aim...", "content": "<p class=\"bodytext\">The project&nbsp;<strong>\u00bb</strong><strong>BAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH\u00dcRINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR</strong><strong>\u00ab</strong>&nbsp;is entering the next phase!</p><p>The aim of the project is to strengthen the&nbsp;exchange&nbsp;of the university with&nbsp;<strong>local and regional actors of&nbsp;civil society</strong>&nbsp;and to take up&nbsp;<strong>current issues</strong>&nbsp;<strong>for teaching</strong>. A&nbsp;multifunctional, mobile setting&nbsp;is to be created with which teaching projects can be implemented at&nbsp;learning locations off campus. In parallel, all participants will engage in&nbsp;workshops&nbsp;withparticipatory&nbsp;approaches&nbsp;and develop special&nbsp;methods.</p><p>Thank you for your participation in the&nbsp;<strong>kick-off event on 16.12.22</strong>&nbsp;and the many emails with questions and ideas!<br />A&nbsp;short summary&nbsp;can be found on the&nbsp;project website or on the digital project pinboard:&nbsp;<a href=\"http://www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor\" id=\"LPlnk986722\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.uni-weimar.de/mobiles-partizipationslabor</a><br /><a href=\"https://app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3\" id=\"LPlnk759169\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><a href=\"https://app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3\" target=\"_blank\">app.conceptboard.com/board/um8f-c9z4-5pfh-q7y4-g1h3</a></a>&nbsp;<br /><br /><strong>SAVE THE DATE:</strong><br />We would like to invite you to the upcoming events regarding&nbsp;\u00bbBAUHAUS&nbsp;TRIFFT&nbsp;TH\u00dcRINGEN - DAS&nbsp;MOBILE PARTIZIPATIONSLABOR\u00ab.<br /><br /><strong>Next week&nbsp;-&nbsp;Take part!&nbsp;- First course (3 ECTS)</strong><br /><strong>Compact week with prototyping</strong><br />Time:&nbsp;16.01.- 19.01.2023 / 10 a.m. - 4 p.m.<br />Location: Mensa Foyer, M18<br />Goal:&nbsp;further develop previous content impulses&nbsp;and translate them into a mobile setting<br />Registration at:&nbsp;<a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=57445&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" id=\"LPlnk514729\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;amp;status=init&amp;amp;vmfile=no&amp;amp;publishid=57445&amp;amp;moduleCall=webInfo&amp;amp;publishConfFile=webInfo&amp;amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\">bison.uni-weimar.de/qisserver/rds</a></a><br /><br /><strong>Semester break</strong><strong>&nbsp;-&nbsp;Build it!&nbsp;- Second course (3 ECTS)</strong><br /><strong>Construction Phase</strong>&nbsp;1 with Alex R\u00f6mer from Construclab:&nbsp;<a href=\"http://www.constructlab.net/\" id=\"LPlnk145067\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><a href=\"http://www.constructlab.net/\" target=\"_blank\">www.constructlab.net</a></a>&nbsp;<br />Time:&nbsp;06.03.- 17.03.2023<br />Location: Workshop A&amp;U<br />Goal: Implement prototype from compact week<br />Registration at:&nbsp;<a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;status=init&amp;vmfile=no&amp;publishid=57457&amp;moduleCall=webInfo&amp;publishConfFile=webInfo&amp;publishSubDir=veranstaltung\" id=\"LPlnk871590\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><a href=\"https://bison.uni-weimar.de/qisserver/rds?state=verpublish&amp;amp;status=init&amp;amp;vmfile=no&amp;amp;publishid=57457&amp;amp;moduleCall=webInfo&amp;amp;publishConfFile=webInfo&amp;amp;publishSubDir=veranstaltung\" target=\"_blank\">bison.uni-weimar.de/qisserver/rds</a></a><br /><br /><strong>Summer Semester&nbsp;2023 -&nbsp;Participate!&nbsp;- Third course</strong><br /><strong>The mobile participation lab on the road</strong><br />Time:&nbsp;03.04.- 14.07.2023<br />More info soon</p><p>All who want to stay informed are welcome to contact us. We&nbsp;look forward to the design process with all of you!</p><p>Hannah Kordes, M.Arch Ph.D<br />Project coordinator<br />University Development<br />Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar<br /><a href=\"mailto:hannah.kordes@uni-weimar.de\">hannah.kordes@uni-weimar.de</a><br />Tel.: +49 (0) 36 43/58 12 64</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Bibliothek", "Piazza", "Internationales"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/6/6/csm_mobile_participationlab_2340d3470f.jpg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Wed, 02 Nov 2022 11:16:00 +0100", "pubUnix": 1667380560.0, "title": "Michaela Peisker: Gef\u00f6rderter Austausch: Jetzt f\u00fcr kulturweit bewerben", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/gefoerderter-austausch-jetzt-fuer-kulturweit-bewerben/", "summary": "kulturweit-FreiwilligendienstWer ab September 2023 ein Freiwilliges Soziales Jahr in der Ausw&auml;rtigen Kultur- und Bildungspolitik absolvieren...", "content": "<p class=\"bodytext\"><strong>kulturweit-Freiwilligendienst</strong></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Wer ab September 2023 ein Freiwilliges Soziales Jahr in der Ausw\u00e4rtigen Kultur- und Bildungspolitik absolvieren will, kann sich jetzt noch bis zum 1. Dezember bewerben. Im <a href=\"https://nivios.com/xmnq72lv-8i7qkc93-ece0a2pi-jkr\" style=\"color: #307dff; text-decoration: none;\" target=\"_blank\">kulturweit-Freiwilligendienst </a>setzen sich junge Menschen zwischen 18 und 26 Jahren weltweit sechs oder zw\u00f6lf Monate lang f\u00fcr Kultur, Natur und Bildung ein. Eine Bewerbung ist bereits mit 17 Jahren m\u00f6glich.</p><p><strong>kulturweit-Tandem</strong></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Au\u00dferdem l\u00e4uft bis zum 21. November die aktuelle Bewerbungsrunde f\u00fcr unser afrikanisch-deutsches Austauschprogramm <a href=\"https://nivios.com/xmnq72lv-8i7qkc93-jsg7ru2v-11ix\" style=\"color: #307dff; text-decoration: none;\" target=\"_blank\">kulturweit-Tandem</a>. In Zweier-Teams setzen sich dabei jeweils eine Person aus Deutschland und einem afrikanischen Land ab Mai 2023 sechs Monate lang mit der Geschichte des Kolonialismus und seinen Auswirkungen auf die Gegenwart auseinander. Zusammen entwickeln sie Projekte gegen Rassismus, die sie unter anderem an Theatern, in Museen und Schulen in Deutschland umsetzen.</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><strong>Alle kulturweit-Teilnehmer*innen werden intensiv auf ihre Zeit im Ausland vorbereitet und finanziell unterst\u00fctzt. Das Programm wird vom Ausw\u00e4rtigen Amt gef\u00f6rdert.</strong></p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Sie haben noch Fragen? Die beantworten wir Ihnen an jedem zweiten Dienstag live online auf Zoom, <a href=\"https://nivios.com/xmnq72lv-8i7qkc93-ohcwpite-10ej\" style=\"color: #307dff; text-decoration: none;\" target=\"_blank\">das n\u00e4chste Mal am 8. November</a>. Oder Sie rufen uns an: Montag&nbsp;bis Freitag&nbsp;von 10&nbsp;bis 15 Uhr&nbsp;und&nbsp;Mittwoch&nbsp;von 11 bis 15 Uhr unter 030 80 20 20-300.</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Wir freuen uns, wenn Sie Ihren Sch\u00fcler*innen, Student*innen und anderen Menschen von kulturweit erz\u00e4hlen!</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Vielen Dank</p><p style=\"margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Ihr kulturweit-Team der Deutschen UNESCO-Kommission</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo", "Sprachen", "Piazza", "Internationales"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/4/5/csm_kulturweit_b1d6bf2842.jpg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Wed, 06 Apr 2022 12:42:16 +0200", "pubUnix": 1649238136.0, "title": "Lina: Designwettbewerb - Mythisches Griechenland", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/designwettbewerb-mythisches-griechenland/", "summary": "DERTOUR l&auml;dt vom 01.04.2022 bis zum 01.07.2022 Studierende und Auszubildende ein, die griechische Mythologie mit eigenen kreativen Ideen ins Hier...", "content": "<p class=\"bodytext\">DERTOUR l\u00e4dt vom <strong>01.04.2022 bis zum 01.07.2022 Studierende und Auszubildende</strong> ein, die griechische Mythologie mit eigenen kreativen Ideen ins Hier und Jetzt zu holen. Konkret geht es um ein Design oder eine Illustration.</p><p><strong>Das sind die Preise</strong></p><p>&nbsp;</p><p>Die Jury w\u00e4hlt aus allen eingereichten Design-Ideen drei Gewinner aus. Folgende Gewinne sind ausgeschrieben:</p><ol><li><p>Preis: 1.500 Euro</p></li><li><p>Preis: 750 Euro</p></li><li><p>Preis: 500 Euro</p></li></ol><p class=\"bodytext\"><strong>Wir m\u00f6chten den Enthusiasmus aller Kreativen honorieren. </strong>Deshalb spendet DERTOUR f\u00fcr jede Design-Idee 20 Euro an das Projekt \u201eSchutz von Meeress\u00e4ugern\u201d, Partner&nbsp;<a href=\"https://archipelago.gr/en/\" target=\"_blank\">Archipelagos Institute of Marine Conservation Griechenland</a>.</p><p><strong>Das ist die Aufgabe</strong></p><p style=\"margin-left: 0px; margin-right: 0px;\">Die griechischen Sagen und die G\u00f6tter des Olymps gehen auf eine Epoche lange vor unserer Zeitrechnung zur\u00fcck. Doch sie haben die \u00fcber 2.000 Jahre bis in die Gegenwart hinein \u00fcberlebt. St\u00e4dte wie Delphi und Athen oder die ionischen Inseln vor der Westk\u00fcste Griechenlands z\u00e4hlen seither zu den sagenumwobenen Schaupl\u00e4tzen der Geschichten. Die Tempelruinen wie das Parthenon auf der Akropolis erinnern uns zusammen mit Mythologie und Geschichtsschreibung an die Entstehung Europas, in dem wir heute leben. Aber woran merken wir in unserer modernen Gegenwart eigentlich, was an griechischer Antike wirklich in uns steckt?<br /><br />Die Teilnehmenden des Wettbewerbs sollen sich an dieser Frage orientieren und einen Ausschnitt aus der griechischen Mythologie k\u00fcnstlerisch neu interpretieren. Wir suchen die Grafik-Idee oder die Illustration, die griechische Mythologie, Moderne und Reise besonders einfallsreich kombiniert.</p><p style=\"margin-left: 0px; margin-right: 0px;\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0px; margin-right: 0px;\">Weitere Infos unter:&nbsp;<a href=\"https://www.dertour.de/designwettbewerb-mythisches-griechenland\"><a href=\"https://www.dertour.de/designwettbewerb-mythisches-griechenland\" target=\"_blank\">www.dertour.de/designwettbewerb-mythisches-griechenland</a></a></p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Kunst und Gestaltung", "StuKo"], "image": "https://www.uni-weimar.de/fileadmin/_processed_/1/a/csm_Flyer_Wettbewerb_Design_Mythologie_Griechenland_4deddc354a.jpg"}, {"type": "StuKo Pinnwand", "pubDate": "Tue, 07 Dec 2021 12:55:00 +0100", "pubUnix": 1638874500.0, "title": "Franka Maria Fetzer: Zweite studentische Perspektiven auf das Neue Europ\u00e4ische Bauhaus", "link": "https://www.uni-weimar.de/universitaet/aktuell/pinnwaende/titel/zweite-studentische-perspektiven-auf-das-neue-europaeische-bauhaus/", "summary": "Im vergangenen Semester hat sich das&nbsp;Bauhaus.Modul &bdquo;Studentische Perspektiven auf das Europ&auml;ische Bauhaus&lsquo;&ldquo; kritisch mit...", "content": "<p class=\"bodytext\">Im vergangenen Semester hat sich das&nbsp;Bauhaus.Modul <strong>\u201eStudentische Perspektiven auf das Europ\u00e4ische Bauhaus\u2018\u201c</strong> kritisch mit der Bewerbung der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar zum<em> Neuen Europ\u00e4ischen Bauhaus</em> auseinandergesetzt.&nbsp;Dieses Papier beruht auf der Auswertung und Ausarbeitung der Ergebnisse des Moduls.&nbsp;<br /><br />Aus unserer Sicht f\u00fchrt der aktuelle Entwurf der Bewerbung der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar an dem Ziel einer gerechten Gesellschaft&nbsp;vorbei, in der es keine Konflikte zwischen individueller Selbstverwirklichung, gesellschaftlichem diskriminierungsfreiem Zusammenhalt und \u00f6kologischer R\u00fccksichtnahme gibt. Die Universit\u00e4t sollte sich nicht nur als Ort der Lehre<strong> </strong>verstehen. Eine Universit\u00e4t ist gesellschaftliche&nbsp;Akteurin und muss die damit einhergehenden Pflichten&nbsp;erkennen und&nbsp;annehmen. Der Fokus der Universit\u00e4t muss erweitert und der Blick f\u00fcr die gesellschaftspolitische Relevanz dieser Institution gesch\u00e4rft und transparent sowie \u00f6ffentlich diskutiert werden.<br /><br /><strong>Daraus haben wir Forderungen entwickelt und bilden diese hier ab (siehe PDF im Anhang).</strong><br /><br />Wir fordern alle Menschen auf eigene Ideen und Perspektiven in den Briefkasten am Caf\u00e9 S140 (M18) einzuwerfen :) Danke!<br /><br />------------<br />[eng]<br /><br />&nbsp;</p><p>Last semester, the Bauhaus.module <strong>\"Student Perspectives on the 'European Bauhaus'\"</strong> critically examined the application of the Bauhaus University Weimar to become the New European Bauhaus.&nbsp;This paper is based on the evaluation and elaboration of the module's results.&nbsp;</p><p>From our point of view, the current draft of the application of the Bauhaus University Weimar misses the goal of a just society, in which there are no conflicts between individual self-realization, social cohesion free of discrimination and ecological consideration. The university should not only see itself as a place of teaching. A university is a social actor and must recognize and accept the responsibilities that come with it. The focus of the university must be broadened and the view for the socio-political relevance of this institution must be sharpened and discussed transparently and publicly.</p><p><strong>From this we have developed demands and reproduce them here (see PDF attached).</strong></p><p>We encourage all people to put their own ideas and perspectives into the mailbox at Caf\u00e9 S140 (M18) :) Thank you!</p>", "content_encoding": "html", "tags": ["Universit\u00e4t", "Architektur und Urbanistik", "Bauingenieurwesen", "Kunst und Gestaltung", "Medien", "StuKo"], "image": null}]